陳巧文專欄全文

2020 Vision: From the post-80s movement to ‘Be Water,’ Hongkongers’ eyes are now wide open

“The world needs to change – it needs to change right now, and it’s up to us to change it” was my vision of life shaped by the overwhelming feeling of urgency that haunted me all through my early twenties.

Whenever another annual mass protest occurred on July 1, the people of Hong Kong were congratulated on their persistent efforts to fight for freedom by the international and local media alike. My young self, on the other hand, was engulfed by a crushing sense of frustration as I watched complacent faces telling themselves that simply repeating this pre-set annual route for the Xth time was a good enough attempt to convince the Chinese officials (of all people!) to give Hong Kong genuine autonomy. These rallies had become more of a dead routine than a real fight for freedom.

Year after year, we yelled a few chants and marched for a few hours, until we reached the pre-programmed destination, where we patted ourselves on the back for our fierce fight for change before returning home to our comfortable air-conditioned apartments. This was not bringing change.

In an ultra “radical” move for those times, we began to do sit-ins at the end of demonstrations, urging people to not just go home and forget about the cause after the half a day they sacrificed every year for their nation. We began to climb over police barricades put up to prevent us from using streets which were clearly pubic space. We tried to break into the (former) Legco Building as a symbolic act to take back our city’s law-making body. At no point did we instigate violence with our direct action.

But pro-democracy politicians and even other activists started to separate themselves from us and even condemned our actions. “We must remain ‘peaceful, rational, and non-violent’,” their repeated claims made our simple actions such as fighting for free assembly in public spaces seem violent and irrational.

Fast-forward 10 years: Google “Hong Kong protests”, and what do we see? A city on fire. Young people leaving for demonstrations fully geared up with homemade wooden shields, spray-paint cans in backpacks, ready to dig up the paved streets to hurl a few bricks. Arrested protesters snatched back from the police’s very hands by other protesters who didn’t exactly accomplish the task by pleading. People are risking everything to be out on the streets. This is not the Hong Kong I remember.

“What has happened to this nice little city in the last 6 months?” I am asked whenever someone realises I am from the city. “Breaking shops and burning police cars – isn’t that going too far?”

Of course, that is the natural conclusion to come to in the English-speaking world where all our sweat and tears are summed up in a half-page article titled “Hong Kong protesters once again clash with police”.

But any Cantonese speakers who track the movement through local news reports, as well as live videos taken by citizens on the scene, can tell you that their daily updates of Hong Kong are filled with images of police boots on squashed, unconscious faces… Swollen eye sockets that no longer hold intact eyeballs… Blood gushing out from a single lonely gap knocked out from a perfect row of young teeth… Journalists with cracked heads holding frozen expressions unexpectedly become a part of the story they were stopped from reporting… Volunteer medics needing first-aid more than protesters, running from the city’s very own team of uniformed aggressors with hidden badges and un-displayed numbers…

That, is going too far. Our “nice little city” has been destroyed by unchecked police brutality that we are forced to witness every day in Hong Kong.

One more student falls “mysteriously” from a tall building where the police were making illegal arrests.

What would you do? Stay safe by remaining a peaceful protester who cuts ties with any civil disobedience? Well, be prepared to get your grey hair dyed red by pepper spray with no warning (or blue by water cannon dye that causes chemical burns), even if you’re in a legal demonstration; or be stabbed at your local Lennon Wall where you merely wanted to put up a poster.

One more police vehicle rams full speed towards protesters and pedestrians alike.

What would you do? Stay safe by not joining any kind of protest altogether? Well, be prepared to get rounded up in random mass arrests when you were only shopping at your favourite mall; or see your kids who left home for school lined up with their hands behind their heads, with a wall in their face and a police gun in their back.

One more student is shot at point-blank range.

What would you do? Would you insist on abiding by the law, even when the law-enforcers do not? Would you condemn the radical actions of heartbroken parents who swear to avenge the countless victims of police brutality? Or would you stand up to the uniform-wearing criminals who are killing innocent children on the streets, even if it meant breaking the law?

The people of Hong Kong have made a choice. The world needs to change – it needs to change right now, and it’s up to us to change it.

Whether you are an English-speaking reader from overseas, or one who calls Hong Kong your home, when you next read about our clashes with the police, please remember this: a war has been waged on the people of Hong Kong, since the first time the police fired rubber bullets and tear gas at tens of thousands of unarmed demonstrators who had no plans other than chanting a few slogans on one of the city’s routine peaceful marches before they returned to their air-conditioned homes in an orderly fashion on the metro.

Now, the police have moved onto real bullets. This is not a war that the people of Hong Kong started. But it is a war that we must finish. This is the last chance we have to stand up for our homeland. There will be no other. Will you stand with us?

無講佢去左邊

如果知可能被監視

行得太前
想睇佢近照

陳巧文冇拋棄香港人

有無中文翻譯下

對比起quit game撚真係分高下

對唔住 巧文姐姐
當年大家差唔多大

我仲睇奧運 跟埋大學團睇世博展

行得太前

tui

猛將回歸振奮軍心，一場新既風暴誓必再度來臨

原文左邊有佢近照同自介，佢淨係話自己lives in exile

Focus係警暴
無咩講制度上既問題

夜D有時間可以譯重點，不週篇文用字唔算深，有時間建議查一查字典

大致講陳巧文年代每年七一只係行完就算，泛民同抗爭者割蓆，堅持和理非，而家示威激烈好多。
西方國家的人問做咩咁暴力，佢同西方國家的人講，因為警暴，舉咗周梓樂，同埋交通狗撞人做例子

完全唔同左樣
係咪一路比中共追殺

用手機睇要撳佢個名
張相...........

唉，佢走得太前
想星當年覺得佢係膠既自己兩巴

作為八十後
你真係大師級

at least 睇得出佢冇對香港失望

利申：慚愧當年有份笑佢

we owe you sooooo much

香港人欠咗依啲先烈

個樣

好似黎左澳洲長住

都岩 比咁多人迫害

What would you do? Would you insist on abiding by the law, even when the law-enforcers do not? Would you condemn the radical actions of heartbroken parents who swear to avenge the countless victims of police brutality? Or would you stand up to the uniform-wearing criminals who are killing innocent children on the streets, even if it meant breaking the law?

推

年復一年，我們大喊幾聲，遊行了幾個小時，直到我們到達了預先設定的目的地，在那裡我們為爭取改變而進行了激烈的爭取，然後回到了舒適的空調公寓。 這並沒有帶來改變。

當時，這是一種極端的“激進”舉動，我們在示威活動結束時開始靜坐，敦促人們在為國家犧牲的半天后，不僅回家，還忘了原因。 我們開始越過為防止我們使用明顯為公共場所的街道而設置的警察路障。 我們試圖闖入（前）立法會議大樓，作為像徵性的舉動，奪回我們城市的立法機構。 我們從來沒有採取直接行動煽動暴力。

但是，親民主的政治家甚至其他激進主義者開始將自己與我們分開，甚至譴責我們的行動。 他們一再聲稱，“我們必須保持'和平，理性和非暴力'，”使我們在公共場所爭取自由集會等簡單行動顯得暴力和不合理。

快進10年：Google的“香港抗議活動”，我們看到了什麼？ 一個著火的城市。 年輕人準備充分利用自製的木製盾牌，背包中的噴漆罐準備好進行示威活動，準備在鋪成的街道上挖一些磚頭。 被逮捕的抗議者被其他抗議者從警方手中搶走，他們並沒有通過懇求確切地完成任務。 人們冒著一切風險冒著街頭流浪的危險。 我記得這不是香港。

“過去六個月，這座美麗的小城市發生了什麼事？”只要有人意識到我來自這座城市，就會有人問我。 “破商店和燃燒警車–太遠了嗎？”

當然，這是在英語世界中得出的自然結論，在我們的全部汗水和眼淚中，一篇半頁的文章總結了“香港抗議者再次與警察發生衝突”。

但是，任何會講粵語的人都通過當地新聞報導以及市民在現場拍攝的實時視頻來跟踪這一動向，他們可以告訴您，他們在香港的日常更新中充滿了被壓著，失去知覺的臉上的警靴的圖像……眼睛浮腫 不再容納完整的眼球的插座……從一個孤獨的縫隙中湧出的鮮血從一排完美的年輕牙齒上敲掉了……頭顱僵硬，表情呆滯的記者意外地成為了他們停止報導的一部分……志願軍醫首先需要 -比抗議者更多的援助，是由該市自己的身穿制服的侵略者團隊組成的，他們身穿隱藏徽章和未顯示的號碼……

那太過分了。 我們的“好小城市”被警察無節制的暴行摧毀，我們每天在香港被迫目擊。

你會怎麼做？ 通過保持和平抗議者與任何公民抗命關係保持聯繫來保持安全？ 好吧，即使您在合法示威中，也要做好準備，用胡椒噴霧將灰色頭髮染成紅色，而不會發出警告（或使用會引起化學灼傷的水槍染料染成藍色）； 或在您只想張貼海報的當地列儂牆（Lennon Wall）上刺傷。

又有一輛警車全速沖向抗議者和行人。

你會怎麼做？ 通過完全不參加任何抗議活動來保持安全？ 好吧，當您僅在自己喜歡的購物中心購物時，準備好被隨機逮捕。 或看到您離開學校去學校的孩子，雙手在頭後面排成一排，臉上有牆，背後有警槍。

另有一名學生在近距離射擊。

你會怎麼做？ 即使執法人員不遵守法律，您還會堅持遵守法律嗎？ 您是否會譴責那些傷心欲絕的父母發誓要為無數警察暴行受害者報仇？ 還是您會忍受在街上殺害無辜兒童的穿制服的罪犯，即使這意味著違反法律？

香港人已作出選擇。 世界需要改變-它需要立即改變，這取決於我們來改變。

無論您是來自海外的說英語的讀者，還是以香港為家的讀者，當您下次閱讀我們與警察的衝突時，請記住這一點：自第一次世界大戰以來，香港人民發動了一場戰爭 警察向成千上萬的手無寸鐵的示威者發射了橡皮子彈和催淚瓦斯，他們除了在城市有序的方式返回空調住宅之前，在該市例行的和平遊行中高喊幾句口號外，沒有其他計劃 。

現在，警察已轉移到真正的子彈上。 這不是香港人發動的戰爭。 但這是我們必須結束的戰爭。 這是我們必須捍衛祖國的最後機會。 沒有別的了。 你願意和我們站在一起嗎？

真係好難想像個種思想行前人十幾年
俾人一路迫害 真正孤獨既感覺

用咗Google translate, 未有修改......

論點同文筆都好好

佢呢啲文用嚟屌醒香港嗰堆講英文嘅人同西方左膠最好

主力似叫外國人，唔好單單睇 hong kong protester clash with police，咁簡單
要睇更多更多，逼到我地要進化既因由

女神寫得好好

感謝佢無放棄到香港人

Push

條眉

超凡智慧

行得太前

我係垃圾 當年唔明你

照咁睇 泛民的而且確進步左

我地要努力改變香港
要建立一個配得起陳巧文既香港

屌

complacent faces telling themselves that simply repeating this pre-set annual route for the Xth time was a good enough attempt to convince the Chinese officials (of all people!) to give Hong Kong genuine autonomy.

知都唔好講，澳洲咁多小粉紅，畀佢地知道佢係澳洲實會狙擊

2020年願景：從80年代後運動到“ Be Water”，香港人的眼光現已張開

每當7月1日發生另一場年度大規模抗議活動時，國際和本地媒體都為香港人民為爭取自由而做出的不懈努力表示祝賀。 另一方面，我年輕的自我被一種沮喪的挫敗感所吞噬，當我看到自滿的面孔告訴自己，僅僅在第10次重複這種預設的年度路線就足以說服中國官員（所有人） 人！）賦予香港真正的自治權。 這些集會已經變成例行公事，而不是真正的爭取自由的鬥爭。

7月1日，抗議民主共產主義機器人

年復一年，我們大喊幾聲，遊行了幾個小時，直到我們到達了預先設定的目的地，在那裡我們為爭取改變而進行了激烈的爭取，然後回到了舒適的空調公寓。 這並沒有帶來改變。

當時，這是一種極端的“激進”舉動，我們在示威活動結束時開始靜坐，敦促人們在為國家犧牲的半天后，不僅回家，還忘了原因。 我們開始越過為防止我們使用明顯為公共場所的街道而設置的警察路障。 我們試圖闖入（前）立法大樓，作為像徵性的舉動，奪回我們城市的立法機構。 我們從來沒有採取直接行動煽動暴力。

但是，親民主的政治家甚至其他激進主義者開始將自己與我們分開，甚至譴責我們的行動。 他們一再聲稱，“我們必須保持'和平，理性和非暴力'”，使我們在公共場所爭取自由集會等簡單行動顯得暴力和不合理。

快進10年：Google的“香港抗議活動”，我們看到了什麼？ 一個著火的城市。 年輕人準備充分利用自製的木製盾牌，背包中的噴漆罐準備好進行示威活動，準備在鋪成的街道上挖一些磚頭。 被逮捕的抗議者被其他抗議者從警方手中搶走，他們並沒有通過懇求確切地完成任務。 人們冒著一切風險冒著街頭流浪的危險。 我記得這不是香港。

“過去六個月來，這座美麗的小城市發生了什麼？” 每當有人意識到我來自城市時，我都會被問到。 “破商店和燃燒警車–太遠了嗎？”

立法會猛攻7月1日，星期一
牆上sc草寫著的標語寫著：“釋放烈士”，“林鄭月娥下台”和“垃圾”。攝影：梅·詹姆斯。
當然，這是在英語世界中得出的自然結論，在我們的全部汗水和眼淚中，一篇半頁的文章總結了“香港抗議者再次與警察發生衝突”。

但是，任何會講廣東話的人都可以通過當地新聞報導以及市民在現場拍攝的實時視頻來跟踪這一動向，他們可以告訴您，他們每天在香港的最新動態都充滿了警察靴子在被壓扁，失去知覺的臉上的形象... 腫脹的眼窩不再容納完整的眼球了……從一個孤獨的縫隙中湧出的鮮血從一排完美的年輕牙齒上敲掉了……頭顱骨折的記者意外地拿著冰凍的表情出人意料地成為了他們被禁止報導的一部分……自願醫務人員 比抗議者更需要急救，這要從該市自己的身穿制服的侵略者團隊出發，他們帶有隱藏的徽章和未顯示的號碼...

那太過分了。 我們的“好小城市”被警察無節制的暴行摧毀，我們每天在香港被迫目擊。

另一名學生“神秘地”從警察非法逮捕的高樓上墜落。

“ 12月1日”九龍警察橙色黑旗警告催淚瓦斯抗議者
照片：May James / HKFP。
你會怎麼做？ 通過保持和平抗議者與任何公民抗命關係保持聯繫來保持安全？ 好吧，即使在合法示威中，也要做好準備，用胡椒噴霧將白髮染成紅色，而不會發出警告（或用會引起化學灼傷的水槍染料染成藍色）。 或在您只想張貼海報的當地列儂牆（Lennon Wall）上刺傷。

又有一輛警車全速沖向抗議者和行人。

你會怎麼做？ 通過完全不參加任何抗議活動來保持安全？ 好吧，當您僅在自己喜歡的購物中心購物時，準備好被隨機逮捕。 或看到您離開學校去學校的孩子，雙手在頭後面排成一排，臉上有牆，背後有警槍。

另有一名學生在近距離射擊。

你會怎麼做？ 即使執法人員不遵守法律，您還會堅持遵守法律嗎？ 您是否會譴責那些傷心欲絕的父母發誓要為無數警察暴行受害者報仇？ 還是您會忍受在街上殺害無辜兒童的穿制服的罪犯，即使這意味著違反法律？

香港人已作出選擇。 世界需要改變-它需要立即改變，這取決於我們來改變它。

無論您是來自海外的說英語的讀者，還是以香港為家的讀者，當您下次閱讀我們與警察的衝突時，請記住這一點：自第一次世界大戰以來，香港人民發動了一場戰爭 警察向成千上萬的手無寸鐵的示威者發射了橡皮子彈和催淚瓦斯，他們除了在城市有序的方式返回空調住宅之前，在該市例行的和平遊行中高喊幾句口號外，沒有其他計劃 。

現在，警察已轉移到真正的子彈上。 這不是香港人發動的戰爭。 但這是我們必須結束的戰爭。 這是我們必須捍衛祖國的最後機會。 沒有別的了。 你願意和我們站在一起嗎？

香港人欠陳巧文一個道歉

We owned you

We owe u so much, u are the pioneer

想問下邊撚個冚家剷教佢化妝

多謝你陳巧文

香港人，自己香港自己救

好在一直同陳巧文一樣抗拒支那左膠，拒絕捐錢俾支那四川。完全無我是中國人依啲鳩叫。

香港人咁對你都唔割

全香港人欠陳巧文一句道歉

仲以為會講多啲佢抗爭過後嘅生活tim

好有氣勢多謝你呀巧文bb

陳巧文作為先驅反被批鬥，但呢一刻都仲關心著香港，我哋要感恩，當年香港對佢唔著

個簡介話佢invested in 永續耕種，可能隱歸田園，好過係香港

巴打要進修下英文喎

外國人未必明制度
但你講警暴佢地就會明係極權政府打壓

唔好笑，佢個look係再次領先十年

祖師婆 我只係希望你無論係邊 都平安開心咁過下去

好似d整容賓賓咁